%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- POTÊNCIA ANGULAR IRRADIADA -- %
{
\begin{itemize}
    \item Conservação de energia
        \begin{align*}
            dP(t') dt' &= dP(t) dt  \\ \ \\
            \marginnote{$R = x - z(\tau_+) = R(t')$}
            t' &= t - \frac{R}{c} \\
            \implies 
            \frac{dt}{dt'} &= (1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta}) \\ \ \\
            \therefore dP(t') = (1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta}) dP(t)
        \end{align*}

    \item Vetor de Poynting: $\boldsymbol{S} = \frac{c}{4\pi}
                              \boldsymbol{E} \times \boldsymbol{B}$ 
    \begin{align*}
        dP(t) = \boldsymbol{S} \cdot d\boldsymbol{a}
              = d\Omega R^2 \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{S}
    \end{align*}

    \item Campo de radiação: $\boldsymbol{E} = \frac{q}{Rc^2}
                          \boldsymbol{n} \times ( \boldsymbol{K} \times \boldsymbol{a} )$
          \marginnote{$\boldsymbol{K} := \frac{\boldsymbol{n} - \boldsymbol{\beta}}
                                      {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3}$ \\
                      $\boldsymbol{B} = \boldsymbol{n} \times \boldsymbol{E}$}
        \begin{align*}
            \boldsymbol{S} \cdot \boldsymbol{n}
            &= \boldsymbol{n} \cdot \frac{c}{4\pi} \boldsymbol{E} \times
                                                  (\boldsymbol{n} \times \boldsymbol{E}) \\
            &= \frac{c}{4\pi} | \boldsymbol{E} |^2 \\
            &= \frac{q^2}{R^2 c^4} \frac{c}{4\pi} 
               \frac{1} {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3}
               \bigg[
                    (1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^2 a^2
                   + 2 (\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})
                       (\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\beta})
                       (1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})
                   - (1 - \beta^2) (\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})^2
               \bigg]
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \therefore
            dP(t')
            &= \frac{q^2}{4 \pi c^3}
               \bigg[
                   \frac{a^2}
                       {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3}
               + 2 \frac{(\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})
                       (\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\beta})}
                       {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^4}
               - (1 - \beta^2) \frac{(\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})^2}
                       {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^5}
               \bigg]\bigg|_{\tau_+} d\Omega
        \end{align*}

    \item Casos particulares
        \begin{itemize}
            \item $\boldsymbol{\beta} \parallel \boldsymbol{a}$
                \begin{align*}
                    \implies
                    dP(t') 
                    &= \frac{q^2}{4 \pi c^3}
                           \frac{a^2 - (\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})^2}
                           {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^5}
                       \bigg|_{\tau_+} d\Omega 
                    \marginnote{Coordenadas esféricas: \\
                        $\boldsymbol{\hat{z}} = \boldsymbol{\beta}/\beta \,; \ \ 
                        \boldsymbol{a} = a \boldsymbol{\hat{z}}$}
                        \\ \ \\
                    \therefore
                    dP(t')
                    &= \frac{q^2}{4 \pi c^3} \frac{a^2 \sin^2\theta}
                           {(1 - \beta\cos\theta)^5} d\Omega \\
                    \implies
                    P(t') 
                    &= \frac{2}{3} \frac{q^2}{c^3} \frac{a^2}{(1 - \beta^2)^3}
                    \sim \gamma^6
                \end{align*}

                \blank

            \item $\boldsymbol{\beta} \perp \boldsymbol{a}$
                \begin{align*}
                    \implies
                    dP(t')
                    &= \frac{q^2}{4 \pi c^3}
                       \bigg[
                           \frac{a^2}
                               {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^3}
                       - (1 - \beta^2) \frac{(\boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{a})^2}
                               {(1 - \boldsymbol{n} \cdot \boldsymbol{\beta})^5}
                       \bigg]\bigg|_{\tau_+} d\Omega
                    \marginnote{Referencial de repouso instantâneo: \\
                       $\boldsymbol{\hat{z}} = \boldsymbol{\beta}/\beta \,; \ \
                       \boldsymbol{\hat{x}} = \boldsymbol{a}/a$} 
                       \\ \ \\
                   \therefore
                   dP(t')
                   &= \frac{q^2}{4 \pi c^3}
                       \bigg[
                           \frac{a^2}
                               {(1 - \beta\cos\theta)^3}
                       - (1 - \beta^2) \frac{a^2\sin^2\theta\cos^2\phi}
                               {(1 - \beta\cos\theta)^5}
                       \bigg] d\Omega \\
                    \implies
                    P(t')
                    &= \frac{2}{3} \frac{q^2}{c^3} \frac{a^2}{(1-\beta^2)^2}
                    \sim \gamma^4
                \end{align*}

                \blank

            \item Movimento circular
            \begin{itemize}
                \item $a = \frac{v^2}{\rho}$

            \end{itemize}

            \begin{align*}
                \implies
                P(t')
                &= \frac{2}{3} \frac{q^2}{c^3} \frac{c^4 \beta^4}{\rho^2} 
                               \frac{1}{(1-\beta^2)^2} \\
                &= \frac{2}{3} \frac{q^2 c}{\rho^2} \frac{\beta^4}{(1-\beta^2)^2}
            \end{align*}
        \end{itemize}
\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- -------------------------- -- %
